防園內巨蜥互相吞食 印尼關閉科摩多國家公園衝擊當地觀光

位在印尼東努沙登加拉省（East Nusa Tenggara）內的科莫多國家公園（TamanNasional Komodo）因園內鹿隻近年遭盜獵情況過於嚴重，數量急遽減少，園方發現原本以鹿隻為主食的科莫多巨蜥竟開始互相吞食充饑。

為了阻止情況惡化，東努沙登加拉省省長宣布關閉科莫多國家公園1年，準備復育鹿隻，再重新對外開放，但當地觀光協會極力反對這項決議，擔憂影響當地觀光業。

聯合國世界遺產

印尼科莫多國家公園建於1980年，位於印尼東南方，介於蘇巴瓦島（Sumbawa Island）與
佛洛勒斯島（Flores Island）間，園內供世界體型最大的蜥蜴科莫多巨蜥（Varanuskomodoensis，又稱科莫多龍）棲息，數量最多時曾達2762隻之譜。

1991年，科莫多國家公園列入聯合國世界遺產（UNESCO World Heritage）。

園中的科莫多巨蜥以鹿為主食，園內也飼養了3900隻鹿讓巨蜥食用，平日開放供遊客參觀，根據印尼的官方數據，2018年造訪國家公園的全球遊客共15萬9217人，較2017年的12萬5069人成長不少，印尼觀光單位也研擬要將每人入園的門票提高至500美元（約合新台幣1萬5386元），以作為園內保育之用。

巨蜥互相吞食

近年來，由於園內鹿隻遭到盜獵的情況相當嚴重，以鹿作為主要食物來源的科莫多巨蜥逐漸缺乏食物，園方發現這些巨蜥竟開始互咬充饑，由於科莫多巨蜥口中的毒液足以致命，園內遭同類啃咬的科莫多巨蜥紛紛感染而死。

鑑此，東努沙登加拉省省長威克多（Viktor Bungtilu Laiskodat ）25日宣布，為了避免科莫多巨蜥繼續互相吞食，科莫多國家公園將暫時關園1年，進行鹿隻復育等工作後，再重新對外開放。

根據《雅加達郵報》（The Jakarta Post）27日的報導，這項關園計劃已獲印尼政府批准，同時盼在5年內將科莫多島打造成「第二個峇里島（Bali）」。

影響當地觀光

這項決議一出，東努沙登加拉省當地的旅遊觀光業者一片哀號，認為關閉科莫多國家公園將大大衝擊觀光業，印尼旅觀協會（Association of Indonesian Tour and Travel
Agencies (ASITA West Manggarai)）理事長多納杜（Donatur Matur）非常憂心，極力反
對這項關園計畫。

多納杜希望省長能夠聽聽當地觀光業者的心聲，與當地政府進行協調，避免在關園後，原本應該用於觀光相關的預算遭挪用。

龍食龍

原來對自己嘅毒液無抗體

咬親脷死得

原來真係有生物咁on9
自己嘅毒自己中左解唔到

科莫多龍最毒係口細菌阿

報紙佬講果啲毒其實係口水加細菌...
唔似蛇係毒液，所以每一隻細菌滋生成份都唔同，俾佢咬到係細菌感染，唔係叫中毒....

咁又唔可以咁講既
篇報導只係話票價會提高到500美金
又冇提本身係幾錢
就咁話佢on9唔係咁妥當
你應該先搵咗原本個入場費係幾多先
好似咁:

而家係廿萬印尼盾
即係大約十五蚊美金
咁你先可以話佢on撚柒9

但當地觀光協會極力反對這項決議，擔憂影響當地觀光業。

又係d短視撚

澳洲墨爾本大學毒液專家布萊恩‧佛萊博士（Bryan Fry）研究發現，科摩多巨蜥會分泌一種類似蛇毒的毒液，讓獵物的血液無法凝固，血管擴張，進而肌肉麻痺、意識喪失、休克，迅速失血過多致死。就算科摩多巨蜥的毒液和利牙無法一擊殺死獵物，牠們的唾液裡也含有48種細菌（在人工圈養下細菌就會消失），能夠在獵物暫時逃脫後令其傷口細菌感染而死。[4]科摩多巨蜥是世界上最大有毒動物。

500美元
係youtube 睇唔好

諗起死神有幕都係咁on9

點解人工養會無菌

因為有人會幫佢地把口消毒

真係痴線
唔養鹿直接扔哂呢班人落去餵科莫多龍就啱

厚德龍

應該同科莫多龍有得一拼

有人幫手刷牙

環境好左細菌小左

同中國人一撚樣。

其實都幾殘忍

呢樣推番左啦 本身佢地d毒殺獵物的

用人餵啦 支那大把

點解佢個口會咁多細菌？

>以作為園內保育之用

點解唔係諗辦法打擊非法獵鹿?

比日本人養到勁可愛

跌落後國家一排華就推中國人落去

個樣都唔差, 點解要咁做 同埋睇片佢D牙又冇乜特別 如果10年唔刷牙都keep到咁都算幾勁

係第2隻嘅毒喎
每一隻嘅基因都有些微差異，毒素成份濃度都有所不同

而且「毒素」主要成份仲要黎自環境同細菌

龍系互剋

隻鹿睇住自己d肉一忽忽比隻野扯出黎食

之前呢隻嘢食咗怪獸檔案個主持，不過好似假

冇蜥蜴圖睇出咩文

嚴格黎講唔係毒，係有超多唔同種類既病菌
佢地咬完獵物會跟佢地幾日等佢地病死
所以唔係毒蛇果類毒液

想毒死哂班巨蜥咩

諗起好多年前tvb拍過個節目去睇科莫多龍

依隻叫泰加呀深頭

第一次睇動物記錄片？
成日有架啦

我都記得 仲要講到好神秘好恐怖咁

其實眼鏡蛇咬到自己一樣會中毒死

爺爺

係野外佢地會以死屍腐肉作為主食呢啲食糧都有大量細菌
人工養殖用活體又好冰鮮又好都避免左好多細菌滋生

又話乜鬼睇恐龍，係現存世界上唯一恐龍

其實人個口都有好多

屌 睇錯以為互含

youtube啲片隻鹿應該麻痺左唔郁得, 之後咬到穿都未死

原來自己柒左好耐

謝指正

你唔刷牙都可以

強國人第時食哂地球上既生物會點

咁既色科莫多巨蜥?
泰加黎架on9
去行下寵物街啦

其實人體腸道嘅細菌入咗血都可以死架，腸道係殺菌第一道防線

但當地觀光協會極力反對這項決議，擔憂影響當地觀光業。
極力反對這項決議，擔憂影響當地觀光業。

自己毒都無解藥 ？正如我諗同一品種毒蛇畀同伴咬應該唔會死

在人工圈養下細菌就會消失

完全係兩樣野黎
照咁計香港都有幾十萬人養老虎

宣傳下叫佢獵蜥咪得

好彩上個月去左

唔餵鹿唔可以餵其他動物？

等睇為賺錢引入中國豬

最新研究講咗佢地係有毒腺啦

我諗嗰個地方係得鹿
引入其他物種怕有生態災難

生飛滋點算

你屌人之前搞撚清楚先好冇
呢隻唔撚係泰加黎架, 深頭

你都係, 話人戇鳩前搞撚清楚先
咁既色咁既紋係泰加？

你行街見過呢隻野？
香港唔俾合法進口架喎

定係你意思係有舖頭掛羊頭賣狗肉呀？

上次見到仲有牛

咁既色應該唔係科莫多
不過唔知呢隻咩品種

科莫多bb係呢隻色

科莫多龍本身係有毒液

唔撚係科莫多龍黎架